印尼足球迷自發示威現場保護學生，球迷會主席：所有成員應該繼續留在足球場上

印尼嘅刑法案引起咗一連串嘅反對示威活動，雅加達足球隊代表Persija Jakarta嘅球迷團體The Jak都響應反對出席示威，但球迷會主席表示唔認同...

幾個印尼球會支持者組織將於週四（9/26/2019）一同去眾議院（DPR）大樓參加示威活動，呢幾派球迷嘅關係一向好差，其中Persikabo嘅支持者今年更打死咗一位The Jak成員，不過可怕刑法出現後，佢哋暫時將足球仇恨放低，一齊團結起嚟支持學生，自發企前線保護，向惡法說不。

但The Jak一位核心成員Tauhid Indrasjarief就認為，球迷可以去反對刑法案，但唔好以球迷身分去，訪問，佢話“警告Jakmania(The Jak)的所有成員繼續留在足球場上。不允許在足球以外的活動中使用Persija Jakarta或Jakmania名字，命令是來自各自的區域協調。”

“Jakmania義務的職責是對Persija Jakarta提供支持。不要讓體育場長椅的顏色被政治主導地位。準確地說，這時Persija需要我們的支持。”

佢強調並非唔支持大家反對刑法，但唔好拎球迷會嗰身分去，佢話：“對不起，這個警告並不意味著不尊重其他活動。但Jakmania應該全力支持球會。”

此話一出，當然係引起兩股意見，有人支持Tauhid Indrasjarief嘅言論，認為前往支持反刑法嘅球迷，應該以普通人身分前往，因為咁做會影響到球會，亦有人覺得Tauhid Indrasjarief唔代表所有The Jak，足球迷都可以對政治對國家表達關心。

現時西爪哇嘅局勢不明，嚟緊Persib Bandung對Persebaya Surabaya嘅西東爪哇大戰，安全問題可能要延期或閉門，政治及社會問題已經直接影響印尼足球運動。

今次響應大和解活動嘅，係雅加達、萬隆及茂物嘅球會，Persija、Persib及Persikabo嘅球迷，三派球迷關係好差，經常互相殘殺，Persija及Persib嘅球迷鬥爭，多年來已造成多人死傷，今次係極罕見嘅合作。

團結就是力量！！

印尼球迷都可以大和解！？

（有圖）各師兄弟 歸位未？